# Etické problémy

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Nepodporujte túto spoločnosť, ktorá nemá etiku"

"Vaša spoločnosť nie je dôveryhodná. Tvrdíte, že presadzujete zákon DMCA, ale máte veľa súdnych sporov, ktoré tak neurobili."

"Cenzujú iba tých, ktorí spochybňujú ich etiku."

"Myslím, že pravda je nepohodlná a lepšie skrytá pred verejným pohľadom."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>klikni na mňa

## CloudFlare spamuje ľudí
</summary>


Cloudflare posiela spamové e-maily používateľom, ktorí nie sú používateľmi Cloudflare.

- E-maily posielajte iba účastníkom, ktorí sa prihlásili
- Keď používateľ vysloví príkaz „zastaviť“, zastavte odosielanie e-mailov

Je to také jednoduché. Ale Cloudflare to nezaujíma.
Cloudflare povedal, že použitie ich služby môže zastaviť všetkých spamerov alebo útočníkov.
Ako môžeme zastaviť Cloudflare bez aktivovania Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>klikni na mňa

## Odstráňte hodnotenie používateľa
</summary>


Negatívne recenzie cenzúry oblačnosti.
Ak na Twitter uverejníte text proti cloudflare, máte šancu dostať odpoveď od zamestnanca Cloudflare so správou „Nie, nie je“.
Ak na niektorú webovú stránku s recenziou uverejníte negatívnu recenziu, pokúsi sa ju cenzurovať.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>klikni na mňa

## Zdieľajte súkromné ​​informácie používateľa
</summary>


Cloudflare má obrovský problém so obťažovaním.
Cloudflare zdieľa osobné údaje tých, ktorí sa sťažujú na hostované stránky.
Niekedy vás žiadajú o poskytnutie skutočného ID.
Ak sa nechcete nechať obťažovať, napádať, biť alebo zabíjať, radšej sa držte ďalej od webových stránok Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>klikni na mňa

## Firemné získavanie charitatívnych príspevkov
</summary>


CloudFlare požaduje charitatívne príspevky.
Je dosť desivé, že americká spoločnosť by požiadala o charitu spolu s neziskovými organizáciami, ktoré majú dobré dôvody.
Ak chcete blokovať ľudí alebo strácate čas iných ľudí, môžete si objednať zamestnancov pizze pre zamestnancov spoločnosti Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>klikni na mňa

## Ukončenie stránky
</summary>


Čo urobíte, ak vaše stránky naraz klesnú?
Existujú správy o tom, že služba Cloudflare bez upozornenia upúšťa konfiguráciu používateľa alebo zastavuje službu.
Odporúčame vám nájsť lepšieho poskytovateľa.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>klikni na mňa

## Diskriminácia predajcu prehliadača
</summary>


CloudFlare poskytuje preferenčné zaobchádzanie tým, ktorí používajú Firefox, a zároveň poskytuje nepriateľské zaobchádzanie používateľom prehliadača, ktorý nepoužíva Tor.
Používateľom, ktorí oprávnene odmietajú vykonať neslobodný javascript, sa tiež poskytuje nepriateľské zaobchádzanie.
Táto nerovnosť v prístupe predstavuje zneužitie neutrality siete a zneužitie moci.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Vľavo: Tor Browser, Right: Chrome. Rovnaká adresa IP.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Vľavo: Javascriptový prehliadač Tor je deaktivovaný, povolený súbor cookie
- Vpravo: Javascript Chrome je povolený, súbor cookie je zakázaný

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (malý prehliadač) bez Tor (Clearnet IP)

| ***browser*** | ***Prístup k liečbe*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript povolený) | prístup povolený |
| Firefox (Javascript povolený) | prístup znehodnotený |
| Chromium (Javascript povolený) | prístup znehodnotený |
| Chromium or Firefox (Javascript je zakázaný) | prístup zamietnutý |
| Chromium or Firefox (Cookie je zakázané) | prístup zamietnutý |
| QuteBrowser | prístup zamietnutý |
| lynx | prístup zamietnutý |
| w3m | prístup zamietnutý |
| wget | prístup zamietnutý |


Prečo nepoužívať tlačidlo Audio na vyriešenie ľahkej výzvy?

Áno, existuje zvukové tlačidlo, ale nad Torom to vždy nefunguje.
Túto správu dostanete po kliknutí na ňu:

```
Skúste to znova neskôr
Váš počítač alebo sieť môžu odosielať automatizované dotazy.
V záujme ochrany našich používateľov momentálne nemôžeme spracovať vašu žiadosť.
Viac informácií nájdete na našej stránke pomocníka
```

</details>

---

<details>
<summary>klikni na mňa

## Potlačenie voličov
</summary>


Voliči v štátoch USA sa registrujú, aby nakoniec hlasovali prostredníctvom internetovej stránky štátneho tajomníka v štáte svojho bydliska.
Úrady štátneho tajomníka kontrolované republikami sa zapájajú do potláčania voličov tým, že proxy serveri štátneho tajomníka prechádzajú cez Cloudflare.
Nepriaznivé zaobchádzanie používateľov Tor, Cloudflare, jeho postavenie MITM ako centralizovaného globálneho monitorovacieho miesta a jeho nepriaznivá úloha celkovo robia potenciálnych voličov neochotných zaregistrovať sa.
Najmä liberáli majú sklon prijímať súkromie.
Formuláre na registráciu voličov zhromažďujú citlivé informácie o politickom naklonení voliča, jeho osobnej fyzickej adrese, čísle sociálneho zabezpečenia a dátume narodenia.
Väčšina štátov zverejňuje iba podmnožinu týchto informácií, ale Cloudflare vidí všetky tieto informácie, keď sa niekto zaregistruje na hlasovanie.

Upozorňujeme, že registrácia v papieri neobchádza Cloudflare, pretože sekretár pracovníkov štátnej správy pre zadávanie údajov pravdepodobne použije webovú stránku Cloudflare na zadanie údajov.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org je slávna webová stránka na zhromažďovanie hlasov a konanie.
“ľudia na celom svete začínajú kampane, mobilizujú podporovateľov a spolupracujú s tvorcami rozhodnutí na hľadaní riešení.”
Bohužiaľ, veľa ľudí nemôže vidieť change.org vôbec kvôli agresívnemu filtru Cloudflare.
Blokuje im podpísanie petície, čím sa vylúčia z demokratického procesu.
Použitie inej platformy, ktorá nie je zahrnutá v cloude, napríklad OpenPetition, pomáha problém vyriešiť.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- „Aténsky projekt“ spoločnosti Cloudflare ponúka bezplatnú ochranu na celoštátnej a miestnej úrovni pre volebné webové stránky.
Povedali, že „ich voliči majú prístup k informáciám o voľbách a registrácii voličov“, je to však lož, pretože veľa ľudí jednoducho nemôže stránku prezerať.

</details>

---

<details>
<summary>klikni na mňa

## Ignorovanie preferencie používateľa
</summary>


Ak niečo odmietnete, očakávate, že o ňom nedostanete žiadny e-mail.
Cloudflare ignoruje preferencie používateľa a zdieľa údaje s korporáciami tretích strán bez súhlasu zákazníka.
Ak používate bezplatný program, niekedy vám pošlú e-mail so žiadosťou o zakúpenie mesačného odberu.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>klikni na mňa

## Klamstvo o mazaní údajov používateľa
</summary>


Podľa tohto blogu zákazníka ex-cloudflare klame Cloudflare o vymazávaní účtov.
Mnoho spoločností v súčasnosti uchováva vaše údaje po zatvorení alebo odstránení účtu.
Väčšina dobrých spoločností o tom hovorí vo svojich zásadách ochrany osobných údajov.
CloudFlare? Nie.

```
2019-08-05 Služba CloudFlare mi poslala potvrdenie, že odstránili môj účet.
2019-10-02 Dostal som e-mail od CloudFlare „pretože som zákazník“
```

Cloudflare nevedel o slove „odstrániť“.
Ak je skutočne odstránený, prečo tento bývalý zákazník dostal e-mail?
Uviedol tiež, že zásady ochrany osobných údajov spoločnosti Cloudflare o tom nespomínajú.

```
Ich nové zásady ochrany osobných údajov nespomínajú uchovávanie údajov po dobu jedného roka.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Ako môžete dôverovať službe Cloudflare, ak je ich politika ochrany osobných údajov LIE?

</details>

---

<details>
<summary>klikni na mňa

## Majte svoje osobné údaje
</summary>


Odstránenie účtu Cloudflare je náročné.

```
Odošlite podporný lístok pomocou kategórie „Účet“,
a požiadať o vymazanie účtu v tele správy.
Pred požiadaním o vymazanie musíte mať k svojmu účtu nepripojené žiadne domény ani kreditné karty.
```

Tento potvrdzovací e-mail dostanete.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

„Začali sme spracovať vašu žiadosť o vymazanie“, ale „Vaše osobné informácie budeme aj naďalej ukladať“.

Môžete tomu „dôverovať“?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Pokračujte na ďalšiu stránku:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](sk.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
